國際商會：修例影響港一帶一路角色

國際商會：修例影響港一帶一路角色

國際商會香港區會主席李澤培

【本報訊】全球最大商會之一的國際商會，其香港區會昨表態反對港府修訂《逃犯條例》草案。商會批評港府倉卒修例外，亦提醒當局修例可能影響香港在一帶一路的重要角色。

國際商會香港區會昨去信全體議員，闡明反對草案的理據，表明對港府倉卒推行修例感驚訝和失望。同時，商會亦反駁港府強調修例為堵塞漏洞的說法，形容這是兩害取其輕，因為中港法制有巨大差異下，他們寧可視這「漏洞」為不可避免的，而香港一直是安全城市，質疑當局揚言不修例會令香港成為逃犯溫床的說法。

相關新聞：勢掀撤資潮衝擊經濟

嚇走資金和人才

對於港府因應商界意見刪去九個商業罪類，商會明言這並非問題關鍵，強調香港吸引到外資是因為對香港的法治和司法獨立有信心等，但草案令人要重新考慮，是否選擇香港為運作基地或地區總部。商會不忘提醒港府，中央政府表明香港在一帶一路和大灣區有重要角色，若當局能展示修例不會嚇走資金和人才，並且不會削弱香港作為國際爭議解決中心，才能安撫投資者和專業人士。而且當局應考慮，與香港簽訂長期移交協議的20個國家，會否尋求重新商討其協議的問題。最後商會表明當局應先擱置草案，以其他方法先處理台灣殺人案。

公民黨郭榮鏗認為連全球最大商會都表態反對修例，反映一直不理解修例問題的是港府，希望當局不要再強推修例。專業議政莫乃光表示，商會以直接、強硬的措詞表達意見，可見他們已對修例一事有充份理解，當局不應漠視其聲音。國際商會香港區會不少成員來自大企業，主席為上市公司力寶（226）非執行董事李澤培，執行委員會成員包括美國萬通保險、東亞銀行、跨國律師行等高層。

■記者呂浩然

上一則
上一則
美行動升級 為制裁開路

下一則
下一則
石書銘逐點KO鄭若驊 斥修訂如把大陸法與港結合

勢掀撤資潮衝擊經濟
美行動升級 為制裁開路
石書銘逐點KO鄭若驊斥修訂如把大陸法與港結合
民主派向林鄭提不信任動議
後日搶先開會 涂：合法合憲
陳維安疑是DQ涂黑手
李柱銘：聯合聲明已改寫
美國會報告：送中例危害國家安全損港獨立關稅地位

其實林鄭係咪拍好似煲呔咁要被坐監, 所以先咁落力?

我就估計係上面俾佢連任嘅條件

全部都係廢話黎
你有你講，我有我唔聽